[廢老高層] 通宵談判中午散會 華航代表不適流鼻血

台灣華航機師工會罷工第6天，華航勞資雙方歷經11小時通宵談判，到今日接近中午12時散會，接近結束時，資方代表、華航法務經理突然流鼻血、胃部不適，需攙扶離開會場。

針對機師工會提出的5大訴求，雙方只就改善5條航線的疲勞航班加派人手達成共識，其他訴求明日上午10時再談。

擔任談判主持人的交通部次長王國材，希望罷工能先結束，但機師工會認為訴求還未全部達成，罷工持續。

今次罷工真係台灣勞工界一大進步

渣架

唔係話通宵更唔辛苦？

冰魂唔回家了？

Sleep is for the weak

捱一日通宵都咁撚廢架

一晚都頂唔到....

親身感受下咩叫過勞工作

渣架

一晚都頂唔到

crappy weakling

日頭開完工，之後工會講笑話凌晨開會傾，之後真係凌晨傾，呢次工會玩出火

鬥慘

華航機師罷工至今已第六天，華航勞資第三次協商自凌晨1時起一直到上午11點51分暫時結束，總計會議進行將近11個小時。工會5大訴求今僅談成疲勞航班一項，第二項國籍副機師升訓及不招外籍正機師訴求仍卡關，中途還出現華航資方代表之一、法務經理單嘉玲胃抽筋退場的狀況。最後勞資和官方三方憂心還有「下一個會倒下」，協議明天上午10時再談。機師工會常務理事陳蓓蓓會後受訪坦言，今凌晨1時開會有點烏龍，原本是「玩笑」，但因溝通誤解就將錯就錯，但也很好，今天至少談成一部份，但工會的立場是五個訴求都談成才會終止罷工。

陳蓓蓓表示，工會這邊的人身體還好，但資方有人不舒服，感到很抱歉，希望她趕快好起來，可能就是累了，好好休息一下，「我們也很抱歉，凌晨1時協商有點算『調皮』，當初只是跟交通部次長說你們都不知道紅眼航班的辛苦，我們乾脆下次開會在凌晨一點，想不到交通部就公布今天凌晨1點來，雙方溝通有點誤解，這個時間有點烏龍的，變成將錯就錯，造成大家不方便，也很抱歉」。陳說，但如果不讓大家體驗紅眼航班概念，等於各位只不過提早兩小時起床去飛曼谷班，「以飛曼谷班來說，你們還沒落地，你們要下午3點半以後才能落地，給大家體驗一下，各行各業辛苦不一樣」。陳也說，「記者朋友辛苦更勝，給大家體驗一下，也跟大家致歉一下，另我稍早發言（即「媒體來看熱鬧」）也有點一點不適合，謝謝大家諒解」。

不過，昨日媒體記者其實是先收到機師工會發新聞稿提議今凌晨1點開會，交通部、華航陸續回應願意配合這個時間上談判桌。

媒體追問凌晨1時開會是開玩笑嗎？陳蓓蓓尷尬回應：「這個算八卦。對，是雙方一個誤解，但也很好，這樣至少上午談成一部份，會持續往前面走下去。」

至於罷工何時才會結束？是否工會5個訴求過了才會終止罷工？陳蓓蓓表示，工會的5個訴求是這次罷工的原因，沒道理目標沒達到就停止這個活動。

交通部希望因已達成一項訴求，可以逐步復工一部分。對此，陳蓓蓓表示，這個有技術上困難，「我要如何在六百多份檢定證找出哪些人要先慢慢恢復執勤？如何排班？有分資遣和資深的，班表都不同」，工會希望勞資趕快談成，結束這個罷工活動，希望明天有好消息和一切順利。

你都發神經
家下大大個示範一晚通頂會點，佢地係連續性

長榮唔撚跟住罷工?

你睇下其他條件啦! 禁用外國機師及加人工 , 台灣人已屌7佢地

長榮派人做代表搞死華航

呢個發展真係估唔到

咁機頭飛通頂前會訓一晚，但而家開會班人無

唔好講時區，就拎個 cx101 去計
十二點起飛，香港時間點到，九個鐘
去之前日光白白俾盡訓兩三個鐘，到地出到酒店中午俾盡又兩三個鐘，訓太多個晚訓唔到

第二朝香港時間十一點又走
即係有一晚睡眠冇左

華航仲要係連續十幾日三轉通頂來回

你問呢度機師巴打，佢地跟香港時間作息，三十五歲之後謝得幾快

老老實實，講咩一年多一個億港銀，班機頭一個唔夠精神炒左一架，個度幾多億呢

Meanwhile in HK,

但而家流鼻血條友係比工會玩到朝七踩到另一朝11呀，足足超過24小時呀

明知凌晨1點開會都無準備就抵死喇

開會冇得訓
係架機度肯定啲機頭佬輪流訓架啦

學資方話 中間夠時間休息嫁啦

抵啦
你玩鳩員工，咪試下員工乜嘢感受

咁虧
肯定平時XX太多

你知唔知工會講笑，擒日話凌晨一點開會果時係幾點？
係擒日下午三點

人地又夠guts罷工，資方又夠guts接招，香港又冇咁嘅員工又冇咁嘅高層，一比較之下，廢得好明顯

有咩問題？

香港：你唔做我做，仲好，可以搏升職

咁你知唔知佢地機頭 standby 0600 到 0000
2350 捉你去 0700 既機
連報到同坐車去 dispatch 係 0430 出門

唔係話唔撐勞工權益 但有d要求根本係弱智，例如唔比外籍機師升職根本係on9

連續性其實唔辛苦，返更表係咁轉先係地獄

😂渣ga

連登仔點睇報導下面大部分留言同民調都撐資方？
btw,其實提左邊五大訴求

你以為係香港嘅ftl？台灣你以為有？

台灣就係無，所以先話要加人

保障本地工人唔係常識？香港有邊個工會夠膽話支持輸入外勞

華航自己on99真係走去當晚開啫，連工會都冇預佢地自己走黎送死

邊撚度同佢講笑，就係要佢地知佢地平時有幾辛苦呀on9，reply之前用下個腦啦

係得我地咁諗

咁渣既
香港人有得返工開心都黎唔切啦
仲話要減工時

訓左話你知咩
好似啲技工返工去風櫃房訓教，一人一個竇，行規來的，但唔會明講出來咯

咪低能啦
大部分野要兩個人同時操作

笑撚死人 其中工會一個訴求係票選主管 不如俾埋你做老細

坐喺個位到都叫瞓？

死廢老

長榮直頭連工會都冇

縮呀？

暗黑兵法

十一個鐘都捱唔到又要求啲同事要捱

有，佢哋係同一個會然後分華航分會同長榮分會咁

又苦肉計

班通宵更機師日日都係咁做, 完全唔明通宵開會有咩問題

個工會呢個時候應該將個代表入醫院既責任係華航度, 而唔係道歉

話唔辛苦個班出來講兩句

執左佢，一拍兩散

一晚通宵就縮都縮唔撚切

香港新聞報啲唔報啲

現時風向係大眾支持資方多

1）工會太貪心
直播時候提出9點協商 資方再問係咪真係得9點
唔會再加
工會話係 現時得9點 之後工會成只突然搶mic
話加多2點

2）工會偷雞
工會指定要零晨1點開會 開到中間就話好累
事後話冇諗過資方咁順灘會肯1點開

3）長榮自助餐
一直比照長榮某啲較好既調動 一直比較
資方就話 我地1年160日假 多過長榮110日
又唔見你拎我地好同長榮比較？
工會就過唔係比較
仲話其實員工都唔想放咁多假（！？）

對面咪一樣
點解你高層頂唔到？

見到台妹空姐流鼻血

最容易忽略的事實 人地法務經理係由尋日8點am
正常上班時間 直踩通宵到今朝8點

數據擺係面前 事實上紅眼航班每名機師每月飛不到一次、一年平均八次，仲有更高休息時間。

機師話累 但其實所謂累既班次1個月平均得1次
飛完第2日仲要放假

華航無controlled rest?

仲有工會中途屌記者只係o黎食花生

你有無睇清楚呀，而家工會要求夠鐘就要升FO做機頭，同時唔比外籍FO升機頭，即係本地FO佛系等升職，唔係按佢技術升職

機師工會昨臨時丟出「凌晨1時協商」要求，目的是為了讓資方親身體驗「紅眼航班」的辛苦程度，沒料到資方與交通部順勢接招。機師職業工會常務理事陳蓓蓓今也坦言是調皮提出這個開會時間，「算是有點烏龍」。學者表示，工會此舉雖達到吸引大眾關注效果，但資方順勢同意，也可凸顯工會不理性。

係工會自己講o架on9

班平時俾人剝削開嘅打工仔
次次罷工都係支持資方

真係順民
奴性係中國人美德

佢哋無，之前爆過單有個隊長control rest 俾個fo影再流出搞到好大件事

全世界都係㗎啦，排到夠鐘就有得考好正常，邊到有話唔係按技術。你知唔知大多contract crew 都無得升，就算長榮鬼頭fo都未必個個有得升

工會正正以保障飛行安全罷工 如果按國籍、夠經驗就升captain 而唔係按有冇足夠能力同經驗 咁唔係自相矛盾咩

我講緊工會班人
你up乜春
事實擺在眼前

資方仲可以搵咩籍口

工會所有要求 全部會員限定
如果實際按工會要求執行 實際上會將一班冇加入工會的機師邊緣化 尤其是而架班盡忠職守、肯同公司挨義氣
講穿咗 工會其實想將機師分化

打份工仲要同公司挨義氣,係咪公司炒燶股票員工都要停薪共度時艱
你識用個”挨“字就知本身已經唔妥啦

你估個個都想擺工？所有航班冧哂 一鑊熟

你點知流鼻血無訓過 ?

唔係唔想幫勞方，而係工會實在太on9

已經爆血管

呢度d 人真係on99
人地話1點開會
你可以唔接受架喎，咪提出另一個時間囉
講到人地玩野你係被迫咁

雙方都一樣要通頂開會架喎，有咩chur 唔chur 都係一齊承受架啦，點解人地無事你有事？

擺明資方都想引證通頂無問題
點知比個豬隊友搞出個笑話反手幫人贏埋個勢

on9，本身工會都唔想通頂開

工會代表更說：「我們真的沒有說是約今天晚上（凌晨），想說至少睡飽一點有準備，結果變成今天晚上（凌晨）1點，本來想說演練後，回家睡個覺，結果變成今天1點開會，只好接著演練，都沒睡，怎麼會約這個時間，我也覺得很奇怪。」王國材則說「這是你們發新聞稿的啊」、「昨天大家上班一天，晚上接著開，沒睡到現在」。

工會話開，資方硬接，唔接又話我無誠意乜乜柒柒，點撚知你班on9工會只係講笑，講笑你就唔好出新聞稿派通街啦柒頭

台灣係咁，係可以避免free rider

但人哋捱開，有乜所謂

咁搞法 隨時又到班n無機師罷工跳草裙舞

咪再撐呢班on9機師 班人提出d要求根本強人所難，最合理個項加派人手華航都已經應承左，剩返個幾項根本係玩野

一人一票選老細

一人一票選習近平

想睇個長榮航空工會代表成功當選華航董事長

玩乜，我自己都係呢行，你點會明白啲19鬼佬公然話because you are Asian so I know more than you 係咩一回事？

香港代表: 手停口停

係咪個個鬼佬都係咁先?係既你咪針對返班鬼佬黎搞,用台狗最鍾意既公然侮辱罪告鳩個鬼佬囉,而家你搞鳩公司搞鳩旅客拉埋D無辜既人落水

你傻嫁,唔洗入工會就可以享受咁仲有幾多人參加抗爭?
坐埋一邊,行動成功有得分,輸左又唔洗俾人清算
外國有大把呢D例子

上年已經2間一齊提要求,長榮拆彈成功咪無事

如果係咁真係好慘